【不願面對】金融時報：中國冷處理特朗普與蔡英文通話

北京方面保持了嚴厲但有分寸的調子，相關消息沒有登上《人民日報》頭版，該報網站向白宮重申了一個中國政策。

英國《金融時報》 傑夫‧代爾 華盛頓 , 韓碧如 北京報道

北京方面在震驚之後淡化了美國當選總統唐納德‧特朗普(Donald Trump)與台灣總統電話交談對中美關系的影響。官方的《中國日報》將這件事怪罪於特朗普的團隊缺乏經驗。

在北京方面試圖評估美方的政策是否發生轉變之際，它對特朗普與蔡英文(Tsai Ing-wen)通電話發出正式抗議，這是自1979年華盛頓斷絕與台灣的外交關系以來，美國總統或當選總統首次與台灣總統交談。中國視台灣為一個叛離省份。
北京方面保持了嚴厲但有分寸的調子，在一定程度上是為了防止國內民意失控，壓縮領導層的迴旋餘地。上周六，中國流行的智能手機app微信(WeChat)上有關美台通電話的言論被迅速刪除。
通電話的消息沒有登上中共機關報《人民日報》頭版，而該報網站急於讓讀者們放心：白宮重申了所謂的一個中國政策。對國際事務的報道更為張揚的民族主義小報《環球時報》呼籲“與特朗普對話，同時懲罰台當局”。
中國 政經

中美關系關註
中國冷處理特朗普與蔡英文通話
北京方面保持了嚴厲但有分寸的調子，相關消息沒有登上《人民日報》頭版，該報網站向白宮重申了一個中國政策。

收藏
更新於2016年12月5日 07:40 英國《金融時報》 傑夫‧代爾 華盛頓 , 韓碧如 北京報道
北京方面在震驚之後淡化了美國當選總統唐納德‧特朗普(Donald Trump)與台灣總統電話交談對中美關系的影響。官方的《中國日報》將這件事怪罪於特朗普的團隊缺乏經驗。

在北京方面試圖評估美方的政策是否發生轉變之際，它對特朗普與蔡英文(Tsai Ing-wen)通電話發出正式抗議，這是自1979年華盛頓斷絕與台灣的外交關系以來，美國總統或當選總統首次與台灣總統交談。中國視台灣為一個叛離省份。
北京方面保持了嚴厲但有分寸的調子，在一定程度上是為了防止國內民意失控，壓縮領導層的迴旋餘地。上周六，中國流行的智能手機app微信(WeChat)上有關美台通電話的言論被迅速刪除。
通電話的消息沒有登上中共機關報《人民日報》頭版，而該報網站急於讓讀者們放心：白宮重申了所謂的一個中國政策。對國際事務的報道更為張揚的民族主義小報《環球時報》呼籲“與特朗普對話，同時懲罰台當局”。

官方的《中國日報》周日在一篇社評中表示，沒有必要“過度解讀”這件事，該報稱，此事顯示特朗普的團隊“缺乏經驗”，對中美關系和兩岸關系“缺乏正確理解”。這份英文報紙往往被用作向國際受眾解釋北京觀點的平臺。
但該報對蔡英文的評述更為嚴厲，稱這個電話不會帶來什麽成果，只有“可觀但虛幻的驕傲感。如果她設法使對她的糟糕表現不滿的公眾轉移視線，她不會成功”。
處理兩岸關系的國務院台灣事務辦公室譴責此次通電話是台灣的“小動作”之一，稱：“我們有堅定的意志、充分的信心、足夠的能力遏制任何形式的‘台獨’，持續推進國家統一進程。”

美國自1972年理查德‧尼克鬆(Richard Nixon)總統在北京會晤毛澤東主席以來一直奉行一個中國政策。1978年，吉米‧卡特(Jimmy Carter)總統正式承認北京是中國的唯一政府，次年關閉了美國在臺北的大使館，盡管自那時以來，美國一直對台灣保持商業聯系和非官方外交渠道。

美國前駐華大使、曾短暫投入總統競選的洪博培(Jon Huntsman)上周末在接受福克斯新聞(Fox News)採訪時指出，北京方面“不想把事情鬧大”，這與國際媒體和許多外交政策專家的震驚反應形成鮮明對比。“有些人對這件事反應過度了，”他說。

譯者/何黎

打錯,應該係低調處理唔係冷處理

阿Ｑ在形式上打敗了，被人揪住黃辮子，在壁上碰了四五個響頭，閑人這才心滿意足的得勝的走了，阿Ｑ站了一刻，心裡想，「我總算被兒子打了，現在的世界真不像樣……」於是也心滿意足的得勝的走了。

吠都唔敢吠

日日環時/人民日報鳩叫都叫低調處理，咁高調咪即係屎大大自己行出來吠

口交部呢

怕死到呢

真心想知可以點處理

出兵啦 講

Trump真係專治班支那狗
支共平時肯定高調抗議

對美忍讓
向台灣報復

出兵攻打美帝

又贏